全球伊斯蘭教國家有27個，基督教國家有13個

根據皮尤研究中心（Pew Research Center）的報告，全世界有40%的國家有正式的國教，或是享有特別優惠待遇的宗教。研究涵蓋199個國家，除了查看這些國家的憲法、法律及政策，更特別調查各政府對某個宗教是否有特別的優惠、設限或壓制。

報告指出，全世界有43個國家確切明定有國家宗教，其中27個國家（63%）規定伊斯蘭是國家正式宗教。這些國家，絕大多數是在中東與北非。在這區域，黎巴嫩是唯一沒有明定正式宗教的國家。

調查發現，有2個國家正式承認佛教為其國家宗教（不丹與柬埔寨），1個國家將猶太教列為國家宗教（以色列）。

有13個國家（30%）將基督教列為國教，其中9國在歐洲（英國、丹麥、冰島），2國在加勒比海區域（哥斯達黎加、多明尼加），1個是非洲國（贊比亞），還有1個是在只有1萬人口的南太平洋島國（土瓦魯）。

另外有28個國家雖然沒有將基督教列為國教，卻明顯給予基督教有非正式的優惠地位。這些國家在美洲與歐洲。例如列茲敦斯坦給予天主教，丹麥給予路德宗，英國給予聖公會非正式優惠地位。另外在撒哈拉沙漠以南的非洲有5國，在亞太地區有3國也給予基督教非正式優惠地位。

皮尤的研究人員指出：「在某些國家，所謂的國教主要只是在典禮儀式上，扮演特殊的角色。但當一個國家正式給予某個宗教優惠地位時，這些國家通常會對少數群體的宗教設限或壓制。」

只有3個國家給予伊斯蘭優惠地位

按照皮尤研究中心的評估，伊斯蘭並不是第二位受優惠的宗教。有4個國家偏向給予佛教優惠地位（緬甸、老撾、蒙古及斯里蘭卡）；還有5個國家是對多個宗教給予優惠（艾利特里亞、印尼、立陶宛、塞爾維亞、多哥。）；只有3個國家沒有正式以伊斯蘭為國教，仍然給予伊斯蘭優惠的地位（蘇丹，敘利亞、土耳其）。

在歐洲（50%）與中東地區（95%），過半的國家有正式的國教或特別優惠的宗教。但是，在亞洲（38%）、美洲（29%）及撒哈拉以南的非洲（15%）國家，明定正式的國教或優惠宗教相對較少。

縱觀全世界，有106個國家的政府在宗教事務上面採取中立政策。其中有些國家（包括美國）對各種宗教一視平等，給予人民完全的宗教信仰自由，同時也給予各宗教同等的所得稅減免額。

研究也發現，在設立國教的國家，政教分離是比較顯明。雖然如此，有些國家對宗教行為還是加以限制。例如法國就明令禁止穆斯林在公開場合披戴面紗。

研究中心也將5%的國家列為高度反對宗教，這些國家以高度控制的方式對待宗教團體。

有正式國教的人民享優惠

一個正式國教的信徒可以享受許多的優惠特權。政府也會撥款幫助國教的教育、資產，以及一些宗教活動。

宗教實力及影響力統計：
全球主權國家 199 個

伊斯蘭：27（國教）+ 3（特別優惠）= 30 個國家

基督教：13（國教）+ 28 （特別優惠）= 41 個國家

佛教 ： 2（國教）+ 4 （特別優惠）= 6 個國家

有13個國家（30%）將基督教列為國教，其中9國在歐洲（英國、丹麥、冰島）

另外有28個國家雖然沒有將基督教列為國教，卻明顯給予基督教有非正式的優惠地位。這些國家在美洲與歐洲。例如列茲敦斯坦給予天主教，丹麥給予路德宗，英國給予聖公會非正式優惠地位。

無知一問 英國國教會咪即係聖公會

So?

好似唔係，但係國王一定係聖公會主席(唔知係咪叫主席)

亞伯拉罕宗教 ： 基督教 （包括基督新教、天主教、東正教、摩門教）+ 伊斯蘭教 + 猶太教

給矛阿伯拉罕宗教法定優惠的國家

= 41 基督教 + 30 伊斯蘭教 + 1 猶太教
= 72 個國家

世界仍然係中東以色列小國阿伯拉罕的天下

咁英國聖公會可按立同性戀牧師，係咪聖經允許？

根本唔應該有國教

中國 = 習教